Con el objetivo de aumentar el tamaño de la información que pueda ocultarse, se propone un sistema para sugerencia de color; así, al ocultar la información se incrementa la cantidad de bits que pueden utilizarse sin cambiar notablemente la imagen, en contraste al bit menos significativo para almacenamiento de información. Si se utiliza más de 1 bit existe la posibilidad de que el color cambie, por lo cual la sugerencia de color hará que se tenga en cuenta determinada cantidad de píxeles anteriores y así no hacer notable a la vista el proceso realizado.

Anteriormente se analizó mediante cuatro configuraciones como era mejor el análisis de la escala RGB al ser entrada de un sistema difuso, los resultados de ese análisis fueron presentados en una presentación de resultados tipo ponencia, los cuales se muestran en el cuadro \ref{tab:sakdjksad}, de acuerdo al cual se manejará como entrada la capa de rojo, azul y verde como una sumatoria de valores, lo cual es similar al proceso que realiza la vista humana para ver diferentes tonos de color.


\begin{table}[]
\caption{Análisis para la escala RGB como entrada a un sistema difuso.}
\label{tab:sakdjksad}
\begin{tabular}{ccccll}
\hline 
                              & \multicolumn{3}{c}{\textbf{Parámetros}}                                                                                                                                                                                                                            & \multicolumn{2}{c}{\textbf{Indices}}                                  \\ \hline
\multirow{-2}{*}{\textbf{C.}} & \textbf{Antecedente}                                                                                             & \textbf{Consecuente}                                                       & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}F. de\\ pertenen.\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{PSNR}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{SSIM}} \\ \hline 
1                             & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}dR (ZE,LR)\\ dG (ZE,LR)\\ dB (ZE,LR)\end{tabular}                                     & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Similitud \\ (NS,\\ MS, ES)\end{tabular}        & Triangular                                                         & \multicolumn{1}{c}{38.0211}       & \multicolumn{1}{c}{0.0114}        \\
\hline

2                             & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}dR (ZE,BS,\\ MD,CL,LR)\\ dG (ZE,BS,\\ MD,CL,LR)\\ dB (ZE,BS,\\ MD,CL,LR)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Similitud\\ (NS, SS,\\ MS, QS, ES)\end{tabular} & Gaussiana                                                          & 19.5189                           & 0.7490                            \\ \hline
3                             & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}dR+dG+dB \\ (ZE,MD,LR)\\ posición\\ (DE,CE,IZ)\end{tabular}                           & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Similitud\\ (NS,\\ MS, ES)\end{tabular}         & Gaussiana                                                          & 20.1216                           & 0.7225                            \\ \hline
\rowcolor[HTML]{ECFEFF} 
4                             & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}dR+dG+dB \\ (ZE,MD,LR)\end{tabular}                                                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Similitud\\ (NS, MS, ES)\end{tabular}           & Triangular                                                         & 18.7128                           & 0.8202
\\ \hline 
\end{tabular}
\end{table}


\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=2.2in]{images/516321.JPG}
\caption{Imagen de la cual se toma determinada cantidad de píxeles, y donde puede ocultarse información. Fuente: Dataset de imágenes. }
\label{fig_imgaocutl}
\end{figure}

Se proponen cuatro configuraciones de un sistema difuso tipo mamdani\footnote{Mamdani es un método directo de clasificación dentro de la lógica difusa, dentro de la misma clasificación existe otro método conocido como Takagi-Sugeno.}, el cual tiene como entradas cierto número de píxeles de la figura \ref{fig_imgaocutl} para sugerir el color del siguiente píxel. 


El algoritmo utilizado se presenta en la imagen \ref{figdiagrflj}, fue implementado en Matlab\textregistered, haciendo uso de la caja de herramientas de optimización global.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=2.9in]{images/diagramfluj.png}
\caption{Diagrama de flujo del algoritmo utilizado}
\label{figdiagrflj}
\end{figure}

Cada una de las cuatro configuraciones se optimizan utilizando dos técnicas:

\begin{enumerate}
    \item \textit{Algoritmo basado en gradientes Cuasi Newton:}
    Técnica de optimización que utiliza métodos tradicionales, sin tener en cuenta las restricciones. En esta implementación se configura máximo 4000 iteraciones.
    
    \item \textit{Algoritmos genéticos:}
    Técnica basada en la población, la cual es un método heurístico; durante la implementación se determinaron los siguientes parámetros:
    \begin{itemize}
        \item Tamaño de la población: 50
        \item Cantidad de generaciones: 200
        \item Tiempo límite: 1200 segundos
        \item Recuento de elite: 2
        \item Fracción de cruce: 0.8
    \end{itemize}
La ejecución de este algoritmo se realiza diez veces, de tal manera que las diez ejecuciones se promedian para la presentación de resultados. 
\end{enumerate}
\subsection{Configuración número 1}
\input{cont/config1}
\subsection{Configuración número 2}
\input{cont/config2}
\subsection{Configuración número 3}
\input{cont/config3}
\subsection{Configuración número 4}
\input{cont/config4}